\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{ngerman}
\usepackage[a4paper,lmargin={2.5cm},rmargin={2.5cm},tmargin={2cm},bmargin={2.5cm}]{geometry}
                   
\begin{document}
\title{Soft-Computing - Begriffsdefinition}
\author{Benedikt Hofrichter}
\maketitle

%Eine Allgemeine Definition zu Softcomputing
\section{Softcomputing als Sammelbegriff}
Der Begriff ''Soft-Computing'' ist ein Begriff den erstmals Lotfi A. Zadeh prägte. Rechenverfahren, die sich unter diesem Begriff zusammenfassen lassen orientieren sich an der natürlichen Informationsverarbeitung, also ganz nach dem Prinzip, ''die Natur macht keine Sprünge'' und ''gut Ding braucht Weile''. Solche Verfahren generieren genäherte (approximative) Lösungen für ein Problem, die ausreichend sind, um Aussagen über dieses zu ermöglichen. Es hat sich die letzten Jahrzente herauskristallisiert, das im Wesentlichen vier Kategorien die Grundpfeiler des Softcomputings bilden: 

\begin{itemize}
	\item Fuzzy-Logik \\
	Fuzzy-Logik ist die mathematische Disziplin, die das logische Schlie"sen der boolschen Algebra und das 			mathematisch nicht korrekt Fassbare zusammenführt. Die typischen boolschen Sprünge zwischen 0 und 1 werden 		durch das Intervall [0,1] ersetzt. Somit ist die boolesche Logik ein Sonderfall der Fuzzy Logik. Die
	Fuzzifikation ist der Arbeitsschritt, der vage (unscharfe) Aussagen in Fuzzy-Mengen interpretiert. 
	Hierdurch wird ein Fuzzy-Schlie"sverfahren ermöglicht.

	\item Künstliche neuronale Netze \\
	Künstliche Neuronale Netze (ANNs) sind dem menschlichen Gehirn nachempfunden und versuchen die Funktionen 
	dieses zu imitieren. Hierbei spielen Neurone als Knotenpunkte in einem ANN die Hauptrolle. Diese sind für 
	die Informationsverarbeitung zuständig und können als Sender (Emitter) und Empfänger (Tansmitter)
	fungieren. Wie ein menschliches Hirn kann ein neuronales Netz trainiert werden.
		
	\item Chaos-Theorie \\
	Die Chaosforschung wird schon über ein Jhd. betrieben und entspringt der mathematischen Physik. Im 
	Wesentlichen beschäftigt Sie sich mit der Ordnung im Chaos. Anwendungen im Softcomputing finden sich 
	z.B. im Bereich ''Prediktive Systeme'', wenn es um die Vorhersage auf Grundlage von schwach strukturierten
	Daten / Daten mit fragwürdigem Zusammenhängen geht (Aktienkurse, Verkehrsaufkommen etc.).
	
	\item Evolutionäre Algorithmen \\
	Evolutionäre Algorithmen kennzeichnen eine Klasse von stochastisch, metaheuristischen
	Optimierungsverfahren. Die Funktionalität orientiert sich am natürlichen Evolutionsprozess. Begriffe wie
	Erbgut, Chromosome, Allele werden hier wie auch in der Genetik verwendet. Die genetischen 
	Algorithmen stellen dabei die wichtigste Unterklasse dar.  
	
\end{itemize}


%Abgrenzung zu anderen Themengebieten und deren Bedeutungsschwerpunkte
\section{Abgrenzung zu anderen Themengebieten}
Soft-Computing grenzt sich zu Rechenverfahren mit exakten Lösungen ab. 

%Auf der Zweiten Seite befindet sich ein Literaturverzeichnis mit circa 25 Quellen
\newpage
\begin{thebibliography}{}
\renewcommand\refname{Reference}
%Anfang
\bibitem{book00}
  Uwe Lämmel \& Jürgen Cleve,
  \emph{Künstliche Intelligenz},
  Hanser Verlag, München,
  3., neu bearbeitete Auflage,
  2008.
	\bibitem{book01}
  Wolfram-Manfred Lippe,
  \emph{Softcomputing},
  Springer Verlag, Berlin Heidelberg,
  1. Auflage,
  2006.
	
	\bibitem{url00}
	Volker Nissen,  
	\emph{Soft Computing}, 
	http://www.\mbox{enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de}\\/lexikon/technologien-methoden/KI-und-Softcomputing/Softcomputing,
  2008, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	\bibitem{url01}
	Gabler Wirtschaftslexikon,  
	\emph{Soft Computing}, 
	http://wirtschaftslexikon.gabler.de/Definition/soft-computing.html,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	%Neuronale Netze
	\bibitem{url02}
	Günter Daniel Ray,  
	\emph{Einleitung in neuronale Netze}, 
	http://www.neuronalesnetz.de/einleitung.html,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	%Fuzzy-Logik
	\bibitem{url05}
	Wikipedia,  
	\emph{Fuzzylogik}, 
	https://de.wikipedia.org/wiki/Fuzzylogik,
  16.09.2015, 
  Online, 
	Zugriff am 26.09.2015.
	
	%Evolutionäre Algorithmen
	\bibitem{url03}
	Wikipedia,  
	\emph{Evolutionärer Algorithmus}, 
	https://de.wikipedia.org/wiki/Evolutionärer\_Algorithmus,
  16.09.2015, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	
	\bibitem{book02}
	Ingrid Gerdes, Frank Klawonn \& Rudolf Kruse,  
	\emph{Evolutionäre Algorithmen}, 
	Friedr. Vieweg \& Sohn Verlag, Wiesbaden,
	1. Auflage,
  2004.
	
	\bibitem{url04}
	Karsten Weicker,  
	\emph{Evolutionäre Algorithmen}, 
	http://www.imn.htwk\mbox{-}leipzig.de\~weicker/publications/sc-treff\_ea.pdf,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
\end{thebibliography}

	%Chaos-Theorie

\end{document}
