\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{ngerman}
\usepackage[a4paper,lmargin={2.5cm},rmargin={2.5cm},tmargin={2cm},bmargin={2.5cm}]{geometry}
                   
\begin{document}
\title{Softcomputing}
\author{Sebastian Schötteler\\Matrikelnummer: 2429289}

\maketitle

%Eine Allgemeine Definition zu Softcomputing
\section{Definition des Begriffes Softcomputing}
Der von Lotfi A. Zadeh ins Leben gerufene Begriff ''Softcomputing'' befasst sich mit Verfahren zur Approximation von Optimallösungen mittels Lernalgorithmen. Da diese Algorithmen ihre Vorbilder aus der Natur entnehmen, wird oft auch der Begriff ''Naturanaloge Verfahren'' benutzt. In vielen Fällen wird Softcomputing als ein Sammelbegriff für die vier folgenden Themen benutzt: Künstliche neuronale Netze, Fuzzy-Logik, Evolutionäre Algorithmen und Chaos-Theorie. Auf diese Begriffe wird nun in den folgenden Punkten genauer eingegangen.

\begin{itemize}
\item Neuronale Netze \\
Neuronale Netze stellen eine Analogie des Neuronennetz des menschlichen Gehirns dar. Ein (künstliches) neuronales Netz besteht aus mehreren Neuronen. Neuronen, die Informationen aus der   Umwelt aufnehmen und Neuronen, die Informationen in modifizierter Form an die Umwelt weitergeben. Diese Neuronen sind entsprechend miteinander verbunden.   

	\item Fuzzy-Logik \\
	
	
	\item Evolutionäre Algorithmen \\
	Evolutionäre sind eine Verfahrensklasse mit der Probleme nach dem Vorbild der biologischen Evolution gelöst werden. Zunächst werden viele Lösungen zu einem Problem gefunden. Anschlie"send werden die Lösungen durch Mutation und Selektion sukzessive an das Optimum angenähert. 
	
	
	\item Chaos-Theorie \\
	Die Chaos-Theorie stammt ursprünglich aus der Physik und und modelliert das Verhalten komplexer rückgekoppelter Systeme. Sie wurde erstmal im Kontext von Softcomputing erwähnt, als man versuchte, Lese- und Speichermethoden innerhalb des menschlichen Gehirns mit Hilfe von Methoden des Softcomputings zu modellieren. 
\end{itemize}

%Alternativen zu Softcomputing und deren Bedeutungsschwerpunkte
\section{Alternativen zu Softcomputing}

%Abgrenzung zu anderen Themengebieten und deren Bedeutungsschwerpunkte
\section{Abgrenzung zu anderen Themengebieten}
Softcomputing steht in Abgrenzung zu ''Hard Computing'',... 

%Auf der Zweiten Seite befindet sich ein Literaturverzeichnis mit circa 25 Quellen
\newpage
\begin{thebibliography}{}
\renewcommand\refname{Reference}
%Anfang
\bibitem{book00}
  Uwe Lämmel \& Jürgen Cleve,
  \emph{Künstliche Intelligenz},
  Hanser Verlag, München,
  3., neu bearbeitete Auflage,
  2008.
	\bibitem{book01}
  Wolfram-Manfred Lippe,
  \emph{Softcomputing},
  Springer Verlag, Berlin Heidelberg,
  1. Auflage,
  2006.
	
	\bibitem{url00}
	Volker Nissen,  
	\emph{Soft Computing}, 
	http://www.\mbox{enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de}\\/lexikon/technologien-methoden/KI-und-Softcomputing/Softcomputing,
  2008, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	\bibitem{url01}
	Gabler Wirtschaftslexikon,  
	\emph{Soft Computing}, 
	http://wirtschaftslexikon.gabler.de/Definition/soft-computing.html,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	%Neuronale Netze
	\bibitem{url02}
	Günter Daniel Ray,  
	\emph{Einleitung in neuronale Netze}, 
	http://www.neuronalesnetz.de/einleitung.html,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	%Fuzzy-Logik
	\bibitem{url05}
	Wikipedia,  
	\emph{Fuzzylogik}, 
	https://de.wikipedia.org/wiki/Fuzzylogik,
  16.09.2015, 
  Online, 
	Zugriff am 26.09.2015.
	
	%Evolutionäre Algorithmen
	\bibitem{url03}
	Wikipedia,  
	\emph{Evolutionärer Algorithmus}, 
	https://de.wikipedia.org/wiki/Evolutionärer\_Algorithmus,
  16.09.2015, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
	
	
	\bibitem{book02}
	Ingrid Gerdes, Frank Klawonn \& Rudolf Kruse,  
	\emph{Evolutionäre Algorithmen}, 
	Friedr. Vieweg \& Sohn Verlag, Wiesbaden,
	1. Auflage,
  2004.
	
	\bibitem{url04}
	Karsten Weicker,  
	\emph{Evolutionäre Algorithmen}, 
	http://www.imn.htwk\mbox{-}leipzig.de\~weicker/publications/sc-treff\_ea.pdf,
  Keine Datumsangabe, 
  Online, 
	Zugriff am 12.10.2015.
\end{thebibliography}

	%Chaos-Theorie

\end{document}
